<keys>
	<key name="Обучение 1">
		<translates>
			<en-us>Welcome to the game "Madness cooking"! 
You decided not to miss the training, so listen carefully. (To continue, click on the arrow at the bottom)</en-us>
			<ru>Приветствую тебя в игре "Madness cooking"!
Ты решил не пропускать обучение, так что слушай внимательно.
(Чтобы продолжить нажми на стрелку внизу)</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 2">
		<translates>
			<en-us>Let's start with the basics. Click on this button to open or close the restaurant. When the restaurant is closed, there will be no visitors, you can exit the game and just relax.</en-us>
			<ru>Начнём с основ. Нажми на эту кнопку чтобы открыть или закрыть ресторан. При закрытом ресторане посетителей не будет, можно выйти из игры и просто отдохнуть.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 3">
		<translates>
			<en-us>Great! Now that the restaurant is open, visitors will gradually come.</en-us>
			<ru>Отлично! Теперь когда ресторан открыт посетители будут постепенно приходить.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 4">
		<translates>
			<en-us>At first, visitors will come slowly, so the time can be accelerated. Click on the button labeled "x8" to speed it up.</en-us>
			<ru>Сначала посетители будут приходить медленно, поэтому время можно ускорить. Нажми на кнопку c надписью "х8", чтобы ускорить его.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 5">
		<translates>
			<en-us>Also, the speed of the appearance of visitors depends on the amount of food available and the time of day (most visitors come during the day and almost no visitors at night).</en-us>
			<ru>Также скорость появления посетителей зависит от количества доступной еды и времени суток (днём посетителей больше всего, ночью их почти нет)</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 6">
		<translates>
			<en-us>Time is accelerated only so that customers come faster, so that you can’t cheat.</en-us>
			<ru>Само время ускоряется только относительно появления клиентов, чтобы ты не смог хитрить</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 7">
		<translates>
			<en-us>At this point there is no need in the time is acceleration, so bring everything back!</en-us>
			<ru>Пока ускорение времени не требуется, так что верни всё обратно! </ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 8">
		<translates>
			<en-us>And here is the first client! (Wait for him finally come).</en-us>
			<ru>А вот и первый клиент! (Дождись когда он притопает)</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 9">
		<translates>
			<en-us>The visitor will wait for a certain time, if he is not served in time, he will simply leave and you will waste time in vain. In training, the visitor waits forever, so don't worry.</en-us>
			<ru>Посетитель будет ждать определённое время, если его вовремя не обслужить он просто уйдёт и ты потеряешь время впустую. В обучении посетитель ждёт вечно, так что не беспокойся.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 10">
		<translates>
			<en-us>To find out what a visitor wants, click on the question mark above his head.</en-us>
			<ru>Чтобы узнать, чего хочет посетитель, нажми на знак вопроса у него над головой.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 11">
		<translates>
			<en-us>The visitor will choose only the food that you already have. Now let's figure out how to buy everything you need.</en-us>
			<ru>Посетитель будет выбирать только ту еду, которая у тебя уже имеется. Теперь давай разберёмся с покупкой всего необходимого.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 12">
		<translates>
			<en-us>Click on this button to go to a new location</en-us>
			<ru>Нажми на эту кнопку чтобы перейти на новую локацию</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 13">
		<translates>
			<en-us>Welcome to the room. Its only purpose is the computer on which almost all purchases are made. These are dishes, ingredients, technology, improvements and decor.</en-us>
			<ru>Добро пожаловать в комнату. Единственное её предназначение - компьютер, на котором совершаются почти все покупки. Это блюда, ингридиенты, техника, улучшения и декор.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 14">
		<translates>
			<en-us>Click on the computer to bring up "Welcome To The Internet"</en-us>
			<ru>Нажми на компьюте, чтобы произошёл "Welcome To The Internet"</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 15">
		<translates>
			<en-us>Wait for the download</en-us>
			<ru>Дождись загрузки</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 16">
		<translates>
			<en-us>A brief guide. Ingredients - purchase of ingredients for the future cultivation on the farm</en-us>
			<ru>Краткий экскурс. Ингридиенты - покупка ингридиентов для последующего выращивания на ферме</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 17">
		<translates>
			<en-us>Dishes. Dishes are made from ingredients. You can buy any dish at any time, so look carefully at the recipes.</en-us>
			<ru>Блюда. Блюда делаются из ингридиентов. Любое блюдо можно купить в любой момент, так что внимательно смотри на рецепты.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 18">
		<translates>
			<en-us>Kitchen appliances. It is necessary for creating dishes. It breaks down, it needs to be repaired from time to time.</en-us>
			<ru>Техника. Необходима для создания блюд. Ломается, нужно периодически ремонтировать. </ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 19">
		<translates>
			<en-us>Improvements. Cafe expansion? Speed up the download? A CAT? It's all yours, my friend, if you have enough money...</en-us>
			<ru>Улучшения. Увеличение кафе? Ускорение загрузки? КОТ? Это всё твоё мой друг, если у тебя достаточно денег...</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 20">
		<translates>
			<en-us>Okay, let's buy something already!</en-us>
			<ru>Ладно, давай уже что-нибудь купим!</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 21">
		<translates>
			<en-us>Wait for the download</en-us>
			<ru>Дождись загрузки</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 22">
		<translates>
			<en-us>Buy a lemon.</en-us>
			<ru>Купи лимон.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 23">
		<translates>
			<en-us>Let's get out of here</en-us>
			<ru>Уходим отсюда</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 24">
		<translates>
			<en-us>Just buy a blender. </en-us>
			<ru>Осталось только купить блендер.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 25">
		<translates>
			<en-us>Waiting again...</en-us>
			<ru>Опять ждать...</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 26">
		<translates>
			<en-us>You know what to do</en-us>
			<ru>Ты знаешь что делать</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 27">
		<translates>
			<en-us>We are finally leaving</en-us>
			<ru>Окончательно уходим</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 28">
		<translates>
			<en-us>Finally finally we are leaving</en-us>
			<ru>Окончательно окончательно уходим</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 29">
		<translates>
			<en-us>Forward to new mechanics!</en-us>
			<ru>Вперёд, к новым механикам!</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 30">
		<translates>
			<en-us>Welcome to the farm. All the necessary ingredients will be extracted and grown here. There are a lot of mechanics here, so we will not delay.</en-us>
			<ru>Добро пожаловать на ферму. Тут будут добыватьсся и выращиваться все необходимые ингридиенты. Механик тут много, так что не будем медлить.Welcome to the farm. All the necessary ingredients will be extracted and grown here. There are a lot of mechanics here, so we will not delay.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 31">
		<translates>
			<en-us>Various ingredients are planted in the garden. Try it-click on it</en-us>
			<ru>На грядке происходит посадка различных ингридиентов. Попробуй - кликни на неё</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 32">
		<translates>
			<en-us>Plant this beautiful lemon (Click on it, and then on Ok)</en-us>
			<ru>Посади этот красивый лемон (Нажми на него, а потом на Ок)</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 33">
		<translates>
			<en-us>Great, but planting plants for effective growth is not enough. Beds can be watered, fertilized, improved and removed weeds and beetles.</en-us>
			<ru>Отлично, но посадить растения для эффективного роста недостаточно. Грядки можно поливать, удобрять, улучшать и убирать сорняки и жуков.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 34">
		<translates>
			<en-us>To water, you need water. Water can be obtained from a well. Just hold down the LBM on it</en-us>
			<ru>Чтобы поливать нужна вода. Воду можно получить из колодца. Просто зажми ЛКМ на нём</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 35">
		<translates>
			<en-us>Great, now click on the bed again</en-us>
			<ru>Отлично, теперь кликни на грядку снова</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 36">
		<translates>
			<en-us>Press the side button with a drop to water the garden</en-us>
			<ru>Нажми на боковую кнопку с каплей, чтобы полить грядку</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 37">
		<translates>
			<en-us>Great, the bed is watered. Over time, the water will dry up and the bed can be watered again. Before we go to get fertilizers, let me show you the farm shop.</en-us>
			<ru>Отлично, грядка полита. Со временем вода высохнет и грядку можно поливать снова. Перед тем как пойти за удобрениями, давай я покажу тебе фермерский магазин.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 38">
		<translates>
			<en-us>To get to the store, just click on it</en-us>
			<ru>Чтобы попасть в магазин просто нажми на него</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 39">
		<translates>
			<en-us>The store sells various improvements for the farm. Keep in mind-improvements intended for beds after buying in the store, you need to buy more for each bed separately. Yes, it sounds strange, you'd better reread it</en-us>
			<ru>В магазине продаются различные улучшения для фермы. Учти - улучшения, предназначенные для грядок после покупки в магазине нужно позжке докупать для каждой грядки отдельно. Да, это звучит странно, лучше перечитай</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 40">
		<translates>
			<en-us>We have nothing to do here yet, let's move on.</en-us>
			<ru>Делать нам тут пока нечего, пошли дальше.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 41">
		<translates>
			<en-us>We go to the barn, where fertilizer is being produced and even more</en-us>
			<ru>Идём в амбар, там как раз производится удобрение и даже больше</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 42">
		<translates>
			<en-us>The barn is quite an important place. There are chickens, a cow, a flour mill, a composter and ... a refrigerator?</en-us>
			<ru>Амбар - довольно-таки важное место. Здесь есть курочки, коровка, мукомольня, компостер и... холодильник?</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 43">
		<translates>
			<en-us>Let's do it in order. A chicken coop gives eggs on a permanent basis. Click on the chicken coop.</en-us>
			<ru>Давай по-порядку. Загон с курицами - даёт яйца на постоянной основе.  Нажми на загон.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 44">
		<translates>
			<en-us>To speed up the appearance of eggs, click the "Feed" button. To pick up the eggs, just click on the egg icon (if the eggs have already appeared, try to collect them first</en-us>
			<ru>Чтобы немного ускорить появление яиц нажми кнопку "Покормить". Чтобы забрать яйца просто нажми на иконку яйца (если яйца уже появились - попробуй сначала их собрать)</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 45">
		<translates>
			<en-us>Next. All we need from a cow is milk. To get it, just hold down the LBM on the cow or the cowshed.</en-us>
			<ru>Дальше. От коровы нам нужно только молоко. Чтобы его получить  просто зажми ЛКМ на корове или её загоне.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 46">
		<translates>
			<en-us>The flour mill is needed to grind wheat flour(logically). All the wheat grown on the beds goes here. To get flour from the extracted wheat, you need to hold down the LBM on the flour mill</en-us>
			<ru>Мукомольня нужна чтобы молоть муку из пшеницы(логично). Вся выращенная на грядках пшеница переходит сюда. Чтобы получить муку из добытой пшеницы нужно зажать ЛКМ на мукомольне</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 47">
		<translates>
			<en-us>All the extracted flour (yes, that's right) and milk are stored in the refrigerator. Click on the refrigerator.</en-us>
			<ru>В холодильник складывается вся добытая мука (да, именно так) и молоко. Нажми на холодильник.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 48">
		<translates>
			<en-us>To get the available flour and milk, just click on the icons.</en-us>
			<ru>Чтобы получить имеющиеся муку и молоко просто кликни по иконкам.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 49">
		<translates>
			<en-us>And finally, the composter. It gradually accumulates waste (ahem-ahem). If there is waste in the composter, hold down the LBM on it and the fertilization process will start. Try it.</en-us>
			<ru>И наконец компостница. В ней постепенно накапливаютя отходы (кхм-кхм), если отходы есть, то при зажатии ЛКМ на ней начнет произволиться удобрение. Попробуй.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 50">
		<translates>
			<en-us>We're done with the barn. We are leaving</en-us>
			<ru>С амбаром покончено. Пора отсюда уходить</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 51">
		<translates>
			<en-us>It's time to fertilize the garden!</en-us>
			<ru>Время удобрить грядку!</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 52">
		<translates>
			<en-us>Press the side button with the bag to fertilize the garden</en-us>
			<ru>Нажми на боковую кнопку с мешком, чтобы удобрить грядку</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 53">
		<translates>
			<en-us>And the last thing you need to regarding the garden beds</en-us>
			<ru>Теперь остаточное объяснение всех оставшихся действий относительно грядки </ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 54">
		<translates>
			<en-us>Get rid of weed and bugs in the garden. Weeds will appear and slow down the growth of plants. Let's try it</en-us>
			<ru>Уничтожение сорняков и жуков. Сорняки будут постепенно появляться и замедлять рост растений. Попробуем</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 55">
		<translates>
			<en-us>To remove a weed or bug, just click on it. When you're done, click on the X to exit.</en-us>
			<ru>Чтобы убрать сорняк или жука просто нажми на него. Как закончишь нажми на крестик.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 56">
		<translates>
			<en-us>A button that opens a list of updates that are not installed for this garden.</en-us>
			<ru>Кнопка, открывающая список неустановленных для этой грядки обновлений.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 57">
		<translates>
			<en-us>A button for transplanting a plant to another bed. The previous improvements of the bed will be saved</en-us>
			<ru>Кнопка для пересадки растения на другое. Улучшения грядки при этом не обнуляются</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 58">
		<translates>
			<en-us>Transfer of the ingredient to the car. Just click on the ingredient icon (keep in mind, there must be at least 2 lemons, or you will break everything)))</en-us>
			<ru>Перенос ингридиента в автомобиль. Просто нажми на иконку ингридиента (учти, должно быть как минимум 2 лимона, или ты всё сломаешь)))</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 59">
		<translates>
			<en-us>All the collected ingredients are placed in the truck body, click on the truck to see it</en-us>
			<ru>Все собранные ингридиенты пощаются в кузов автомобиля, нажми на машину чтобы его увидеть</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 60">
		<translates>
			<en-us>The body itself has the limits. To send all the ingredients to the kitchen, click "Send"</en-us>
			<ru>Сам кузов не бесконечен. Чтобы отправить все ингридиенты на кухню, нажми "Отправить"</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 61">
		<translates>
			<en-us>The truck will come back to the farm in a while after sending it to the kitchen. The ingredients are delivered right after shipment. We are done with the farm. And there is not much left to study.</en-us>
			<ru>Автомобиль приезжает через определённое после отправки. Ингридиенты доставляются сразу после отправки. С фермой всё. Осталось немного.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 62">
		<translates>
			<en-us>To the kitchen!</en-us>
			<ru>На кухню!</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 63">
		<translates>
			<en-us>Kitchen...the place to cook for customers.</en-us>
			<ru>Кухня... здесь и происходит готовка блюд для клиентов.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 64">
		<translates>
			<en-us>All the ingredients from the farm are placed in the box. Click on it.</en-us>
			<ru>Все ингридиенты с фермы переносятся в ящик. Нажми на него.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 65">
		<translates>
			<en-us>As you can see, the lemons are in place. To close the panel, click on the box again.</en-us>
			<ru>Как видишь лимоны на месте. Чтобы закрыть панель повторно нажми на ящик.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 66">
		<translates>
			<en-us>Let's start cooking. Click on the counter.</en-us>
			<ru>Начнём готовку. Нажми на стойку.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 67">
		<translates>
			<en-us>As you can see, we have everything to fulfill the order. Press the start button.</en-us>
			<ru>Как видишь для заказа у нас всё есть. Нажми на кнопку старт.</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 68">
		<translates>
			<en-us>Wait until the food is cooked</en-us>
			<ru>Дождись приготовления блюда</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 69">
		<translates>
			<en-us>When the cooking is finished, the used kitchen appliance starts to break down gradually. When it breaks down completely, it cannot be used. To fix the equipment, click on it and click on the "Repair" button</en-us>
			<ru>Когда еда приготовлена использованная техника слегка ломается. Если она сломается окончательно, её нельзя будет использовать. Чтобы починить технику нажми на неё и нажми на кнопку "Ремонт"</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 70">
		<translates>
			<en-us>Back to the beginning</en-us>
			<ru>Вернёмся в начало</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 71">
		<translates>
			<en-us>Give the poor customer his food! (click on the food above it and on the check mark that appears)</en-us>
			<ru>Отдай бедному клиенту его еду! (нажми на еду над ним и на появившуюся галочку)</ru>
		</translates>
	</key>
	<key name="Обучение 72">
		<translates>
			<en-us>Congratulations! You have passed the education consisting of 71 messages! Good luck to you and I’m leaving now…</en-us>
			<ru>Поздравляю! Ты прошёл обучение, состоящее из 71 сообщения! Удачи тебе, а я пожалуй пойду отсюда... </ru>
		</translates>
	</key>
</keys>